\begin{figure}[!h]
\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			width=12cm,
			height=9cm,
			grid=both,
			xlabel=$t$,
			ylabel=$X$,
			grid style={line width=.2pt, draw=gray!10},
			scatter/classes={a={mark=o,draw=black}},
			legend entries={Réel, mesure, 3D-VAR},
		    ]
		\addplot [color=blue,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/p_r.txt};
		\addplot [scatter,only marks,scatter src=explicit symbolic]
			table[x=t, y=m] {data/IV/mes.txt};
		\addplot [color=red,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/3dvar_pert_r0.txt};
		\addplot [color=red,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/3dvar_pert_r1.txt};
		\addplot [color=red,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/3dvar_pert_r2.txt};
		\addplot [color=red,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/3dvar_pert_r3.txt};
		\addplot [color=red,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/3dvar_pert_r4.txt};
		\addplot [color=red,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/3dvar_pert_r5.txt};
		\addplot [color=red,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/3dvar_pert_r6.txt};
		\addplot [color=red,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/3dvar_pert_r7.txt};
		\addplot [color=red,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/3dvar_pert_r8.txt};
		\addplot [color=red,line width=1]
			table[x=t, y=x] {data/IV/3dvar_pert_r9.txt};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption[Méthode 3D-VAR appliquée à la condition $\begin{bmatrix}0 & 1 & 0\end{bmatrix}^\top$ avec erreur de mesure ($\sigma^2=1$)]{Méthode 3D-VAR appliquée à la condition $\begin{bmatrix}0 & 1 & 0\end{bmatrix}^\top$ avec erreur de mesure ($\sigma^2=1$). La condition initiale supposée est \textbf{0}. Certaines mesures imprécises déstabilisent la solution prédite.}
\end{figure}